近6年嘅最佳導演有5次都係墨西哥導演得獎

2013: Alfonso Cuarón - Gravity

2014: Alejandro González Iñárritu - Birdman or (The Unexpected Virtue of Ignorance)

2015: Alejandro González Iñárritu - The Revenant

2016: Damien Chazelle - La La Land

2017: Guillermo Del Toro - The Shape of Water

2018: Alfonso Cuarón - Roma

墨西哥三巨頭,好勁

李安屌打all 3

佢地拍d戲專係用黎立獎
技術含量高 半商業化題材又帶d深度

下年應該冇咩機會
佢地三個下年得del toro拍恐怖片

佢地三個對畫面既處理好細緻
唔止係靚/用色/構圖咁簡單
而係有節奏跟住劇情咁呈現畫面 每一套戲都有獨特風格
好似Alfonso既roma用左大量水平移動/轉動既長鏡 去呈現故事背景果個地方既生活文化同氣氛
Iñárritu既birdman就專登用極長鏡頭+燈光去呈現主角愈來愈痴線既過程
好好奇佢地三個之間本身有無咩特別關係

推